\section{Integrationstest}
Während bei Komponententests jede Komponente für sich getestet wird, soll bei Integrationstests das korrekte Zusammenspiel verschiedener Komponenten validiert werden. Dabei stellen die Testfälle, die wir für den Integrationstest geschrieben haben, vor allem die gewünschte Funktionalität der Schnittstelle (API) von \name sicher. 

Die Nutzer waren auf einem in-memory LDAP-Server gespeichert und wurden vor jeder Testmethode mit den zugehörigen Daten und Gruppenmitgliedschaften in eine SQLite-Datenbank synchronisiert.

Im Gegensatz zu den Komponententests wurden keine Daten gemockt, sondern immer der gesamte, korrekte Ablauf beim Aufruf einer Route simuliert. Dieser beinhaltet das Einloggen eines Nutzers und die Erstellung aller nötigen Objekte über die Routen. 

Bei den Integrationstests wurden keine internen Methoden verwendet, sondern nur API-Routen aufgerufen, auf die ein Nutzer oder ein Admin auch Zugriff hat. 
Hierbei wurde für jeden Aufruf sichergestellt, dass bei einer Anfrage der richtige Statuscode und das richtige JSON-Objekt zurückgeschickt wird. Außerdem war es uns wichtig, auch die mit einer Anfrage verbundenen Aktionen zu prüfen. So müssen nach Erstellung eines Auftrags sowohl der Ersteller als auch alle Nutzer, die den Auftrag signieren dürfen, per Message und E-Mail benachrichtigt werden.
Da das Ergebnis einer Anfrage oft von der Konfiguration der jeweiligen Aufträge und Endpunkte abhängig ist (beispielsweise die Löschbarkeit eines Auftrags), mussten hier viele Sonderfälle behandelt werden. 

Zusätzlich haben wir einen Testfall implementiert, der den gesamten Zyklus eines Auftrags von der Erstellung bis zur Genehmigung bzw. Löschung simuliert und prüft, ob alle Aktionen von Nutzern und Admins wie erwartet ausgeführt werden. 
